《死因無可疑》影評(條片有劇透)

小弟第一次開post，想宣傳一吓channel
雖然呢套真係麻麻，但當係支持港產片啦！

(見到請票個MC 係咁吹話好高汁，
話值得睇兩三次，真係好尷尬)
歡迎大家一齊討論劇情
如果有咩講得唔好 屌細力啲

注意係有劇透

支持樓主

我都有Youtube Channel講影評

希望樓主訂閱支持同比下意見

已訂閱，大家一齊加油！

大家一齊加油

想知最尾天橋果到代表乜

我都想知

男主角係全套戲演技最屎嗰個
見到個屎萊姆就把火
諗住有秋生支持吓 點撚知條撚樣都喺度
仲要咁撚多shot何德何能呀

我覺得個結局就係話：陳家樂由一張白紙，好熱心去幫陌生人
但令自己損失好大(有人分析陳家樂似係啱啱放監、仲要跛埋)
所以變到最後唔會再幫任何人…

想問個調查科係咪死左 知佢應該比林嘉欣綁左
但唔見屍

其實個劇情幾好
一開波螳螂果到暗示左林嘉欣先係兇手
不過因為電影係上帝視覺 所以係人都知
不過最尾男主太智障 打個盲跛師奶都打成咁
搞到套戲不倫不類

我諗係…得返部手機，人又唔見
不過林嘉欣可以單人匹馬殺到佢 都幾唔合理

搵主角屋企果到都仲有個伏筆係信箱對名
殺個調查科真係完全無伏筆 可能係我miss左
不過智叔個角色real on9

有嘅，拎銀包個位…睇到佢個女嘅相
但係林嘉欣竟然有方法搵到佢，太神通廣大囉

歐錦堂有伏筆，醫院個度，林嘉欣睇到佢銀包個女張相，同埋林嘉欣係無跛腳，佢係扮跛

其實我覺得幾好睇
黃秋生啲戲已經好夠回本

睇到張相果到有留意到
但我真係想知憑張相可以點搵到
完全唔撚合理
如果睇到身分證有名或者其他都話合理d

除左ending 哩一幕唔明之外
其實陳家樂嘅哥哥細個時因咩事要自殺？
定係其實佢比人他殺有可疑嘅呢？

林嘉欣自願桶多兩刀個下
心諗阿樂單官司都幾難打
之後就見到個ending

歐錦堂響醫院放低"解約文件"果陣唔係掉低張卡片咩?

俾人欺凌 個細佬冇幫拖仲要扮唔識走左去

係，不過我諗最多都係工作地址啫…
好難話短短幾日內就起到佢底
仲要一個殘障女人，KO前黑驚喎

林嘉欣大bug，就算係假跛都應該係真盲，可以單拖搞掂咁多個人屈哂機

係
好耐無咁好睇嘅港產片 劇情拍攝演技都好好 不過戲院完全無人睇

覺得畫面角度嗰啲幾好，但個劇情好bug林嘉欣明明盲又跛點解可以揸到車

盲，一隻眼睇到
跛，有傷殘專用車，唔知佢嗰架係咪
同埋佢唔係扮跛

Btw嘉欣b有tdk joker feel

林嘉欣應該係真盲（係一隻眼有事），但係假跛，佢搵湯怡個陣都行路無問題

我覺得天橋果幕，係講緊陳家樂已經變到同林嘉欣一樣
成咗魔

有無人記得陳家樂哥哥係2000年11月幾號自殺
因為我見到本陳家樂話佢哥借果本書係2000年11月10日借。

唔係還書日期咩

多謝樓主, 以為可以打正本土支旗黎賣垃圾

相信大家入場都係為咗秋生，但佢嘅戲份真係算少
未去到垃圾嘅…都有值得欣賞嘅地方（燈光/氣氛營造etc.）
自己覺得頂多只係普通水平

扮跛, 有幾幕正常行路

女版 John Wick

屌，真係好撚伏，好後悔睇咗
男主啲戲屎都算，成日睇到我好出戲。劇情都好有問題，陳家樂個童年好似為寫而寫咁，為咗格硬鋪排佢跟呢單case先作到佢童年係咁，手法好低莊。
而成套嘢想賣弄懸疑，但就一啲都唔懸疑，基本上林嘉欣出場嗰下已經feel到佢唔對路，劇情基本上估到哂。話恐怖又唔恐怖，連jump scare都覺得無料到。
另外陳家樂中途癲癲地，咁以為佢會慢慢成魔啦，結果又清醒哂。咁鋪排佢慢慢痴線為乜呢？
林嘉欣直頭大bug，咁細個就識心術係因為嗰個乜嘢天生罪犯人格，當呢個說法成立。但屌你係咪勁撚到連前黑警都殺到？？？
仲有嗰個屎萊姆，屌，都廢事講
唉，真係見有秋生先睇，又見套戲名好似幾暗串時弊，結果伏到...
成套嘢嘅節奏真係好慢，前半part好悶..

真係晒咗黃秋生

伏到我久久不能釋懷，要睇返幻愛平衡返個心理

真，應該算係淪落人之後
我認為最高質嘅港產片

好彩佢最後自我放棄，唔係就殺晒全場

不過我自己覺得，林嘉欣會係一個求生慾好強嘅人。最終選擇自殺好奇怪

呢個位我覺得又有得解
佢臨死講左句贏左唔志在 輸左唔可惜之類
而客觀條件都配合 就係佢已經無咩籌碼
因為佢一心落重本去呃保險 但個仔已經用左 秋生又俾佢用埋對手 已經無咩野可以再呃落去 再用就差唔多去到佢自己
加埋佢隊冧左幾件 遲早查到佢
所以逼到去最尾寧願攬炒咁

有一幕佢開車返去個下背影同嘉洛揸電單車救人真係好似joker & batman

但嗰下係阿哥有擰頭叫佢唔好話識得？

講晒我想講

本身睇到陳家樂有幻覺，咁我就估會唔會營造一啲如真似幻嘅畫面比觀眾，令成套嘢更加懸疑，點知其實無料到，結果前半嘅鋪排根本三個字可以講完
不過見到好多人話好睇，一度懷疑自己睇嘅唔係同一套

好撚伏

呢套同三寶冇得比

大伏之作

我見到hk movie 6評分咁高，又咁多人話好好睇
我都唔知點解，直頭懷疑係自己有問題
但係呢個post大部分人都認同我嘅講法

伏左人去睇
好彩30蚊張飛